員工及租金成本上升大快活預告加價2%

員工及租金成本上升
大快活預告加價2%

財經要聞

【本報訊】大快活（052）預告加價！行政總裁陳志成昨於業績會明言，由於員工及租金成本不跌反升，今年會盡量把食物價格加幅控制在2%內，指「我哋唔會話唔加，但會睇住加價幅度喺顧客承唔承受到。」大快活昨未有公佈確實的加價時間表。
記者：溫婉婷 江靖然

大快活指今年會盡量把食物價格加幅控制在2%內。 李潤芳攝

本報記者昨走訪大快活及大家樂（341）門店，發現大快活晚市價格表面上較低，惟若以包括飲品的套餐計算，價格則看齊，有食客坦言：「其實現時出街食飯都係咁上下，間間連鎖價錢都差無幾。」

食客稱屬可接受範圍

未調整價格前，若以食材相若的快餐比較，大快活價格低於大家樂（見表），惟若以同樣包括飲品的套餐計算，兩者價格則看齊。以焗豬扒飯為例，大快活賣41元，若配上飲品則要再付47元，反而較大家樂貴1元；若大快活再加價2%，售價將推高至接近48元。本報昨晚以電郵向大家樂查詢有否計劃調整售價，截稿前暫未獲回覆。
雖然管理層明言今年會加價，但有收銀職員表示未收到加價通知。於店內用膳的食客Oie認為，即使大快活或加價2%，幅度仍屬可接受範圍內，「其實間間（連鎖店）都係咁（加價），平時好少出街食，一餐半餐都仲可以嘅。」
另一位食客陳先生則稱，平日晚上出外用膳，最起碼花費五至六十元，「低於五十蚊其實算好，除非你去啲街邊小店，咁就有機會平啲嘅。」

行政總裁嘆請唔到人

截至3月底止全年，大快活銷售成本高達21.8億元，按年升6.9%，高於收入增幅；員工成本更高達8.015億元，按年升8.86%，員工總數亦由去年的4,900名增至5,300名。陳志成稱，自大快活於去年推晚市送餐服務後，對人手需求更殷切，指「最主要係請唔到人，我哋現時有五千人，但仲爭緊10%員工，即大約400至500名。」
面對人手短缺，他稱集團已聘請大量兼職員工幫忙，至於勞福局早前建議立法規管僱主為月薪低於1.1萬元的僱員簽訂書面僱傭合約，他則指許多員工薪金已接近上述水平，稱政策一旦落實，集團亦會配合，惟目前仍言之尚早。
另外，今年集團約有三分一門店續租，他笑言「同業主糾纏咗好耐」，預計租金升幅將控制在7至8%，「希望唔好再惡化。」

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

45周年加派特別息

財經要聞 6小時前

佢啲水準已經下降咗好多

記得08年問過大家樂收銀係$5900個月

又加
其實大快活真係唔錯
不過加價加得好密
淨係咖喱雞都要$42

100蚊一餐垃圾不是夢